【澳洲科學教命案】16歲台少年阻母「淨化」殺人 教會驚人學費曝光

澳洲科學教教會發生的命案有更多案情曝光。(互聯網)
一名16歲台灣少年日前在澳洲悉尼車士活區（Chatswood）的科學教（Scientology）澳洲總部，用刀襲擊2名男職員，其中一名24歲台灣男子被割頸身亡，案件有更多內情曝光！原來少年當時正在阻止母親接受「淨化儀式」，雙方發生爭執，少年被強行趕走，最終發生憾事。這名少年昨日（5日）正式被落案控以謀殺罪。案件同時揭發，有「虛擬伊甸園」之稱的科學教澳洲總部的驚人課程價錢，每小時高達800澳元（約4,463港元），但信徒仍對此趨之若鶩。
事發前一晚，這名16歲台灣少年曾哀求母親不要參加教會的「淨化儀式」；至儀式當日，母親仍一意孤行，少年為了阻止母親，更一度發生衝突。少年本月3日被數名科學教職員要求離開教會時發難，從車上拿出一把25厘米的長刀，刺死了送他離開的24歲台灣男子Aaron，另刺傷了30歲男子的手部，並且襲擊了一名叫Penny Teng的女子及另一名叫Joel Lawrence的男子。
根據澳洲法例，由於這名少年尚未年滿18歲，他的名字沒有被公開。少年除了被控謀殺外，還被控普通襲擊（家庭暴力）（common assault, domestic violence）、襲擊致身體傷害（assault occasioning actual bodily harm and affray）等罪名。案件昨日在帕拉瑪塔市兒童法庭開展保釋聆訊，少年沒有申請保釋。其代表律師轉達少年不想出庭的意願，並要求案件於下周一（7日）繼續聆訊時，提供一名中文繙譯。
此外，案件亦將公眾目光投放到車士活區的科學教教會上。這間教會是科學教的亞太區總部，佔地1.35萬平方米，於2016年9月開幕，是美國以外最大的科學教教會；只有地位較高的信眾，可在科學教教會內活動，課程費用更高達每小時800澳元。教會位於蘭灣國家公園（Lane Cove National Park）及藍桉步道（Blue Gum Creek）附近，被形容為「虛擬的伊甸園」。
澳洲科學教教會內，有60個靈修室，讓信眾接受精神教育，並培養新的信眾；教會內設施豐富，猶如一個會所俱樂部，有會議室、健身室、咖啡廳、桑拿房，甚至錄影棚。澳洲科學教教會更提供不少輔導課程，包括繙譯成17種語言的傳教材料，其中包括中文及日文。
科學教由美國作家哈伯德（L.Ron Hubbard）於1952年創辦，總部位於美國洛杉磯。教派認為每個人都有人生創傷，需找到創傷根源，並透過「淨化」，排除身體內藥物和毒素對心靈的影響來提升生命品質。信眾不乏名人，包括美國著名影星湯告魯斯（Tom Cruise）。
英國《每日郵報》/今日悉尼/ABC news

孝子

垃圾老母

係咪即係山達基？

係
山達基（英语：Scientology），非正式中文譯名包括「科學神教」和「科學教」，是一套信仰與修行活動的體系及宗教，由L·羅恩·賀伯特所創立。 山達基教會始於1952年，山達基的前身是賀伯特更早期的一套自我幫助的系統──戴尼提。

呢個教有無咩害人新聞

佢係依家所有自我提升課程嘅始祖

哦，即老千界師祖

殊樂咇咇

clifform

所以咁有$
喺美國宗教團體係唔使交稅